研開放港澳車經港珠澳大橋進出內地 易志明：相信政策冀增使用量

撰文：蔣鈞樂羅家晴

港珠澳大橋將於數月內通車，廣東省公安廳日前表示，將與有關部門根據港澳三地口岸及周邊道路承受能力，研究全面開放港澳私家車經港珠澳大橋珠海公路口岸進出內地。

航運交通界議員易志明表示，相信有關政策是希望增加大橋的使用量，以及拉近三地距離，但香港私家車通往內地，涉及發牌制度，料增加粵港商務車牌照是研究方向。

廣東省公安廳表示，將與有關部門根據港澳三地口岸及周邊道路承受能力，研究全面開放港澳私家車經港珠澳大橋珠海公路口岸進出內地。(VGC)

據中新社報道，廣東省公安廳表示，將與有關部門根據港澳三地口岸及周邊道路承受能力，研究全面開放港澳私家車經港珠澳大橋珠海公路口岸進出內地。

廣東省公安廳回覆廣省政協委員鄭偉聰提案指，為做好港珠澳大橋開通前的各項準備工作，確保大橋順利通車，廣東省有關部門制定一系列跨境通行政策，關於粵港澳三地救災、救護車輛通行問題，已按機制提出讓救援車輛使用專用標籤快速通關，目前正徵求港澳方的意見。

據廣東省公安廳介紹，上年粵港雙方商定，港珠澳大橋開通前開放11000個粵港商務車配額，連車兩個月後評估情況再發放5500個配額，其後待通車的三年後每年會增加1320個配額。

航運交通界議員易志明表示，相信有關政策是希望增加大橋的使用量，以及拉近三地距離。(資料圖片)

航運交通界議員易志明表示，相信有關政策是希望增加大橋的使用量，以及拉近三地距離，但香港私家車通往內地，涉及發牌制度，料增加粵港商務車牌照是研究方向。

至於當局或在通車後兩個月檢討是否增發牌照，易志明認為時間上合適，並指港珠澳大橋共有三條行車線，萬多輛車流量不算多，而且車輛通過大橋後多連接高速公路，相信不影響行車道。被問到下一步內地車是否也可自由經大橋通往港澳兩地？易志明直言，香港市區道路擠塞，停車位亦不足，澳門情況更嚴重，故雙向行車並不可行。

香港汽車進出口商會會長羅少雄接受查詢時表示，有關政策無論對生意或是遊玩的人士都方便，特別是以後往返大灣區城市。羅少雄指「路通、財通、物流通」，他認為有關政策將一步步地落實，在研究同時亦要計算人手、容量等。

大陸點會咁好死，肯定係你哋香港車入大陸就要比返大陸車入香港，香港冚港剷

第一時間反對係啲車房，洗車，換鈴個啲，收費貴到

開放下都好嘅 假期唔洗咁多車逼係香港，支那車咪按比例放幾架落黎做下樣囉。

支那會咁聽話按比例?

會阿
香港比10%既車上去
佢比全中國5%既車落黎

上去噴油

珠三角幾個城市算

之前買左港珠澳中港牌個班咪蝕本

第一個反就係班炒家

Dllm 香港比你增加d牌大部分都係for商業用，會促進幾多車流？ 仲要一有得申請個牌就比槍手搶撚哂，放返比你都成幾十/百萬。

做條大白象都夠攪幾次退保 cls。 同你講第時過橋收費收入都蓋唔過條橋保養同營運成本，最後香港人年年倒貼。

個人小學雞睇法，唔鐘意咪插

政府做嘢為香港人嘅咩？

笑撚死，香港出咗幾百億嘅橋都係得幾萬架香港車用，仲要成半球嘢一個牌

開放唔出奇，剩係靠中港牌條橋唔好話回本，利息都還唔起，最驚係佢話要平等，開放埋支那車入香港